唔接觸電子音樂EDM既人入黎

between講之前睇一睇呢段
民陣6.9反惡法遊行 日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道 時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

借一借個台黎發表下心聲可能負皮仲多過唯唯(梁烈唯)有獎拎呢個po

我知好多人唔知咩係電子音樂 ，就算連日日去蒲既人都未必識
其實未接觸過既人會覺得好嘈，唔知做乜鳩,呢個真，我以前都係咁諗
，但請你聽我廢up幾句
有次都係比個老死推薦我， 叫我聽下，開頭我都嫌棄呢d歌「好撚嘈」
但後尾慢慢聽下聽下又會跟住個beat，好似好治癒咁，於是我就上網搵啦
咁岩比我見到有位台灣既Youtuber : I.C Charlie
有條片寫住 【DJ介紹】，丫，又幾撚得意喎

原來當你了解到呢個EDM(電子音樂)文化背景，製作過程，生態圈之後
發現電子音樂原來仲有細分好多唔同種類：#electrohouse#progressivehouse#dubstep #techno#trance#trap 以上都係大部份主流既種類
千祈唔好踩低其他種類去抬高自己
大家都有製作人 大家都有擺心血落去
用一種Respect既心態去聽
樓豬我本身係一位90後,細個成日同班fd去玩，玩到殘哂
大個左出黎做野做左幾年，慢慢同班朋友見既次數越黎越小，公司又清一色麻甩佬
後來個人變得好毒，鐘意留係屋企煮下飯，自己去做下運動
依加同女友同居 ，所以想去玩或者識人之類更加唔洗講
所以唯有做一個毒撚鍵盤戰士去宣揚呢樣野

如果想嘗試聽電子音樂既巴絲打
建議你地去youtube搵tomorrowland(明日世界電子音樂節)其實中文好撚畢
tomorrowland係一個超大型國際型既電子音樂節，
2011年，音樂節從兩天擴大到三天的規模，短短的幾天內票就銷售一空，吸引了共18萬人前往。
2014人數也再次達到顛峰，兩個禮拜共36萬人參與這場盛會。
見到一大班人咁有共嗚,真係好希望身邊果班朋友就係片入面果堆人

順帶一提
香港都會有大型電子音樂節，如果有興趣既真係可以去感受下
e.g Roadtoultra (超世代音樂節)簡稱ultra / creamfields (奶油田) 都係香港舉辦過

最後
我好希望可以將呢樣野宣揚開去
我搞呢個Pages無收過任何人一分一毫 任何利益 etc club event 邀請
只係純粹希望想身邊既人都知道呢一類音樂 都係好正能量 好舒服 好撚爽
between唔好吸毒 唔好濫藥 唔洗食呢D都可以開心既係咪

IG↓

Facebook↓

Whatsapp谷↓

AVICII

avicii forever

AVICII 大推

r.i.p

EDM好似大部份都好嘈咁
聽嘅人完部都係台下跳吓跳吓咁

有無啲係好似古典樂咁 ?

Kygo 啱曬你

其實跳本身都好開心吖

香港人聽歌好多都怕嘈
但其實炸多幾下個人跟住high唔使死架喎

我來了

Kshmr 印度DJ

又唔駛每分鐘都推po...

簡單講下幾位出名dj

Pop啲有David guetta, Calvin Harris, Steve aoki, Martin garrex, chainsmoker等等

基本上冇留意edm都會聽過佢地啲歌

House風格多啲有kygo, robin Schulz

Alan walker近 future風格多啲？

當然唔少得老臣子級DJ tiesto

最後因為好鍾意progressive house music, 所以想推介一個叫shingo Nakamura 嘅dj

最後最後極度推介一首歌叫 body, by loud luxury

我淨係識欣賞raw 樂器

hardwell

鍾意progressive house點可能無sasha & john digweed佢地無論solo定b2b都係神級
而且唔嘈

呢期比利時出咗兩個techno女神
Charlotte de witte同埋Amelie lens

KAS:ST算唔算EDM

留名跟進，呢個post好多嘢聽

God of EDM
Levels,waiting for love

佢同tiësto 首Secret 都幾正

tiësto宜家打house多, 但以前打trance真係不得之了

adagio for strings, 仲有同ferry corsten組隊果陣啲歌都好正

另外仲有ppk嘅resurrection

之前The Chemical Brothers來香港好似好多人j，不過講EDM既時候往往冇咩人提起呢類band

ok

Kawaii future bass forever

以前成日聽ncs嗰堆，因為好有power好啱做運動聽。而家比好少聽，間中一兩首咁。
不過認真。垃圾音樂嚟，聽得多易頭痛。至於噪唔噪哩家嘢呢其實睇你較大聲定較細聲嘅啫。

聽開樂器

edm真心接受唔到

因為edm係由disco演變過黎

Avicii

rip

香港睇所謂既edm fest真係得啖笑
中間又逼又要推上前
企後小小就全部都冇聽開咁 企得硬過閱兵
有女摷女 泰仔Gay佬互攬 大陸團仲多過土炮
自己單拖去既真係比成個場isolated 咗咁
慳番八舊好撚過
利申 今年已經冇再睇show 失望

以往都麻麻地接受edm
自從聽左Illenium之後多左留意
多謝ching出呢個post

所以我出po原意係想比一班有心人去聚腳 一齊開心
而唔係溝女 high野 showoff

識？

對edm嘅音樂有興趣 得閒會搵來聽
但對呢個圈子唔算熟悉

咩叫raw樂器? 有冇medium 同well done樂器?

係香港大致上可以聽edm都係得蘭桂坊/電音節
所以基本上都係果班人😂
以我目前估算香港有聽開既人大概around 1.5萬人
製作/DJ界別人士大概250-350人左右

超鐘意hardstyle

我呢2.3 年冇落去玩啦
我係自己聽咋 已經冇咩點聽其他
依家聽edm同rap多

咪撚提the chainsmoker條垃圾啦

EDM 唔係一樣新鮮野，但EDM 變成disco club文化之後我對呢樣野無咩興趣，電子混音節拍強勁俾人去跳舞嘅作品咁大把。
有部份EDM 制作人我都幾欣賞，AVICII 混合好多元素去做音樂、Marshmello 以groove-oriented 為主其實幾似搖滾。
但老餅D嘅Kraftwerk，Pink Floyd 呢D算係早期D用合成器做音樂樂團都係我鐘意。又好似Radiohead Kid A打後所有碟都用上電子混音做實驗搖滾，呢D其實都係電子音樂黎。
唔知樓主係想主要討論電子舞曲，定還是係電子音樂，如果係舞曲就不了

叻喇叻喇，出番去夾band啦，聽EDM架呢到

其實無衝突 avicii同mello都可以係舞曲 睇你點諗

再唔係techno又好, vapourwave又好
你有four tet, john hopkins, kiasmos
德國又有moderat
起碼真係整track, 玩layer, noto(同板本合作開個個)真係玩音

EDM club music當做真係音樂咁傾, on9

其實你咁樣應係俾人感覺你係有啲自卑咁先會咁應.......

曾經有段時間上YOUTUBE嘗試聽EDM，但都真係接受唔到
硬係覺得呢種音樂爭咁D野

咁電子音樂都係音樂一種，而且發展都好耐，如果真係討論電子音樂好多野可以討論。但電子舞曲真係無咩野好傾

咪係
要講有排講
淨係synth pop講kraftwerk, ymo都有排
前衛啲有alvin lucier個類
club music學人講theory, 講structure真係笑大人個口, 仲要講邊個邊個勁, 我就真係唔知佢地做咗啲乜鳩
好似kraftwerk咁自己搭樂器?好似royskopp個類玩reich個隻minimalism?

EDM not music啦, 你地當講氣氛, 講dance咪算, 咪撚用音樂呢兩個字

ran-d
Zombie

上年開始聽 第一次music festival creamfieldsHK

大家用咩耳機聽?

80年代唔洗講kraftwerk 可以話係超劃時代樂團玩Krautrock 個種前衛混合Psychedelic rock 工業風搖滾，強調視覺感嘅電子音樂。傳到去日本YMO 其實都算係日本8bit 遊戲音樂幾先驅嘅創作，更甚係呢班友討論緊嘅DJ 玩trance 嘅祖師爺
講真唔係有呢班人行得咁前未必有之後嘅另類搖滾，tri-hop post punk dream pop 呢D野。
去到王菲唱遊呢隻碟都用上好多電子音樂元素，特別係氣聲化處理營造夢幻感。
共實90年代我幾鐘意Daft Punk，基本上daft punk 嘅創作有唔少都有搖滾影子，第一隻碟Techno acid house grunge 節拍搖滾呢D元素都可以搵到
one more time 直頭係90年代電子音樂標誌性，人聲扭曲嘅處理，punk style 節拍為主，中間穿插電音營造氣氛 Human After All 重回實驗音樂，有點似實驗搖滾年代作品。
其實電子音樂係好多範疇都好複雜，結合太多元素，如果香港有相關show講呢D野都好想去聽下kraftwerk 好似都會黎香港。
講真講電子音樂，如果第一個唔講kraftwerk 同YMO 無咩野好傾落去

daft punk自從炒Zack kim就無聽了
krautrock fans, 不過最迷can
覺得Ralf and florian之後都唔太算krautrock
同樣迷埋neu同harmonia

kraftwerk走咗啦
睇咗三四年前個次

明呃錢

don't let me down之後就冇再聽
冇啦啦自己唱埋歌 難聽到嘔仲要走埋drop

你係朋友邀請你定自己去

好鍾意聽Martin Garrix 又見到Creamfields有
咁岩有個朋友又鍾意就一齊去聽

一早就有follow 你ig 加油💪🏽支持你推廣落去

如果有意見或者要幫手都可以隨時同我講
例如要求我分享下d咩資訊 幾時邊到有活動咁

ching你就好
我公司無人聽
本身班fd又唔聽
女朋友都少聽

wow 呢度竟然有人識KAS:ST, 我都好中意
KAS:ST 係Techno

因爲chemical brothers唔係EDM, EDM亦唔等於所有電子音樂

EDM 都有樂器架

EDM並非由disco演變過黎，Disco第一樣演變既野係House, House只有有Techno。EDM係大概2010年先流行既term，但講緊Disco其實1979年已經死左

不了

DJ+Producer應該唔只呢個數目，我估計有500-600

Subscribe左個YouTube channel專upload industrial techno 有日見佢upload左KAS:ST 又幾撚正

Jon* Hopkins 係我至愛

I Hate Models, Tim Tama 都係唔錯既Industrial Techno同有d melody咁，有興趣可以聽下~

我以為EDM只係一個好大既umbrella term

冇challenge你既意味，真心想了解更多

12月去完creamfield
其實係為咗睇timmy同Martin marrix

波台巴
可以聽Star Guitar, michel gondry特登整個細model, 所以所有object啱beat

呢個又係gondry做導演, 啲editing好痴線

J開gondry

......我係咪入錯post

正阿
好想去一次sonar Barcelona
Jon啲range都幾怪, 特別King Creosote & Jon Hopkins個隻
不過佢kexp個live有啲hea兩部korg kaoss就算

EDM係Electronic Dance Music
電子音樂係Electronic Music
EDM 係最流行、最普遍、商業上最賺到錢個種電子音樂，並唔等於所有電子音樂。好似樓上講既Vaporwave, Techno等其實都唔係EDM~

唔接觸電子音樂EDM的人入
咁咪啱
傾music ma
club music都當music就直程唔好講啦

依家聽慣Traumprinz
不過最愛floating point, 雖然band多過electronic

其實Jon Hopkins d g歌黎講，玩live要玩得好過studio版真係好有難度，我諗佢都無咩精神做live因爲佢最勁係production
btw你有無去過香港個sonar？

今年去Tomorrowland

floating point最近出左首18分鐘既歌，so crazy

年年都有
pt工作人員來
不過麻麻地, 上年floating point極差...black madona聽咗陣
今年睇咗幾好的thundercat, 同bonobo, 當完夢了

有冇人都鍾意日本producer
好似中田ヤスナカ yunomi psyqui嗰啲

咦我無留意喎
我有聽佢新個隻Reflections ‑ Mojave Desert, 覺得係idea好多, 音樂唔算多野聽的碟
佢live正好多, 但一定要Band setting, dj set我諗都OK, 但solo set自己野好悶

最勁係production真係真
我其實聽indie band多, 我諗我最想聽應該暫時係moderat
識得唔算多

日本Producer我有聼Hiroshi Watanabe

屌原來你係Bauhinian Vibes香港電音
有follow你喎

band sound類型既電音我會推介Vessels,佢地d野好聽得黎有深度

哈哈，係啊我係BV主席Zimo
你係咩名啊等我又follow返你

陣間同你打聲招呼

呢個唔識 遲啲聽下先

OK
就訓
聽日返工try try
我最初迷floating point都係因為kexp個Live支結他同佢太出色
有隊holy fuck都幾撚正, 係比利時睇過Live
聽日ig hihi你

其實自己鍾意bigroom 個類，好似hardwell同avicii 個啲，但依家潮流好似都係出trap多？

又國歌

hardcore

nothing like the oldschool #fight2#

應該係future bass

Headhunterz 都正

唔好意思，我真係唔太識

好無以前bigroom個種澎湃

呢位巴打識貨

等佢復出live 講氣氛控制佢真係一流

Mashup 都係世界級

咁大段做乜9, post下歌咪得
其實呢D野鍾意就鍾意，唔like就唔like，唔使講到有幾咁特別咁。
音樂世界幾咁大，rock, metal, rap, r&b, jazz, funk，好多genre一開始都唔係咁易入口, 之後越聽越發現新大陸。

坦白講，我就比較無咁欣賞EDM, 因為無左一份樂器演奏者既技術，只得電腦合成既聲音，準到無感情既拍子。當然作電子野既人創意好強，可以用到傳統樂器無可能玩到既聲/彈法/編曲，sample一首歌既音作一首全新既歌玩到出神入化之類，我聽電子野主要會欣賞呢方面。但overall我都係要聽真樂器既音樂

有冇trance推介？

主流edm而家變到好易入口
啲mainstream producers又跟風轉型
舊style少咗人搞
好掛住以前嘅Calvin harris

Hardwell

Armin Van Buuren

玩緊hardstyle

bababa

仲有above&beyond

中學嗰陣會邊聽edm邊溫書之後就愛上左edm
大愛Future bass同tropical house
介紹兩首比大家
Never be like you- Flume
Don’t hurt- Mike williams

叛徒
OK 既，不過我嘛嘛地heady，前幾年首colour 都仲聽緊

幾chill既

睇住ultra/tomorrowland live仲正

sweet nothing . blame . summer

留名
Martin bb 跳落台仆到認一認

R3hab

點解係叛徒既？

其實我聽metal多
電音既話來來去去聽幾隊
大路個啲EDM就真係比較少聽

btw 以為你聽Radiohead個啲比較多

Anjunadeep

我主要係shoegaze electronic music偏techno, post rock, indie, jazz
radiohead算小pop咁溶匯所有完素, 同埋time signature加syncopation好撚難好得意, 所以都係最愛, brit pop個堆都有

至於EDM我就真係唔知有咩值得人類聽
你見頭頁啲comment係講"玩", 係講"跳"
club music學人講氣氛就OK, 講咩類型都係on99, 唔係音樂來

我好求其聽上面Calvin harris究竟有幾勁

0:50 一次synth pop主題, 去到1:34重覆咗八次左右, 轉咗一次filter, 玩volume
2:05-2:46我諗重覆多十次, 一樣technique
3:05-3:41再來, 唔同volume, 但同2分鐘個段一樣

三四級考樂理都唔敢作啲咁嘅野啦十個音一撚樣loop三十次
仲要tranistion 0變化, 齋推下volume
我都唔會彈十個音, 踩唔同pedal就當交貨啦
想像唔到幾無腦先接受到呢啲野叫音樂
都係個句, 當background跳下un下就係, club music唔係音樂來

仆街原來連配個十個音個beat都一樣
屌你照直copy 30次有多

有排時間（2015-2017）轉咗去整風格唔再出硬野
結果又做返

Agger

0:50-1:34
2:05-2:46
3:05-3:41
真係搵人聽下, 完全垃圾來, 中學學樂器都唔敢寫呢啲垃圾, 仲要個十個音啲progession空白到
0:55-1:00個入法又係鳩到震, 首首都係呢啲位, pad推pace一下就完, 搵個幾歲細路都識做

不過我覺得如果一首歌可以令到人又un又跳
首歌可以話已經達到佢自己既作用

有club music做background的作用
但唔係音樂來
都係個句, 聽還聽, 咪係度分類, 有少少element就當一個genre, 你係識得由樂器, music theory入手都唔會聽EDM啦
等於我睇開3歲細路仔英文書, 同其他3歲細路都唔會去討論英文文法有幾靚, 討論沙翁
有冇作用同音樂本質無關啦

Calvin Harris早期都okay

而家我真係頂唔順EDM一式一樣嘅野

唔聽了
垃圾唔值得我花時間
所以唔理早唔早期lu
有心玩音樂個堆總係俾班垃圾霸住個市場, 多得班零要求聽眾當佢地神咁拜

又唔洗咁憤世嘅
根本客路都唔同

一直都話9成edm係垃圾
啲人又要死撐咩build up好勁
明明就成日loop到尾再每段加啲野
然後用一樣嘅野放落另一首歌再變啲野
咁就輕鬆做音樂鬼材賺到fatfat了

唔關事
實情係咁
你自己睇香港no one remains virgin, Noughts & Exes咪又係咁死
電影, 文學, 音樂, 咩都好關受眾事
唔係憤世, 純粹真係社會現實, 所以抵制下pop, 講返啲真藝術係應有之義喎

第一次正經聽EDM
呢首連loop到尾再每段加啲野都無
以前我都以為有

build up好勁聽post rock ok了

咁講喇
你屌佢地佢地更加唔會試其他野。
社會現實係有品味嘅人一定少過冇品味嘅人。

睇定義啦我覺得
即係我齋屌EDM係垃圾, 聽個班係白痴
我都覺得自己唔公道
但我上面list咗例子, 起碼我係真係屌個"音樂"本質, 唔係屌人
佢地肯唔肯留意佢地的事, 但我有指到明可以點留意, 唔算不負責任

邊個話EDM無Art

留個名先

上年好慶幸做到香港頭20個註冊 買到飛去tomorrowland 去完完全明白how music unites 真係人生無憾

睇黎樓主應該屬於producer
我玩開mixing/mashup 不過業餘開台玩
想搵下香港有無同類人

玩開chillhop/dupstep/trap/future bass

我去過Anjunadeep Open Air Hong Kong
氣氛真係超好

solar field

試下celldweller

可以試下haywyre先

Fuck EDM

Deadmau5

早晨

得2個好過無既
我當然好想一大班朋友去聽去玩

巴打幾多budget?

有時聽到某d電子音樂斷橛禾蟲就覺得好辛苦

我唔想咁出面屌edm

就好似叫啲現代抽象畫做藝術一樣

加幾筆就係藝術咩

我唔明點解個個都覺得電子音樂=EDM

行內既EDM其實係mainstream EDM 最大眾化既genre
正如屌d band出既歌太pop一樣

oor 咪係

變撚左做edm band
以後唔撚聽

我知

只不過唔想人哋俾人誤導EDM=所有電子音樂啫

利申：行內人

所以去開玩既聽既多數只會聽主流EDM
正常都唔會聽住首melodic dupstep或者chill house跳舞
搞到分左兩個層面既人

共鳴

我只係一名聽眾

Flume 唔係 EDM

solar fields 大推

Flume grammy拎Best Dance/Electronic Album

congratulations

好懷念西九文化區嘅edm fest
expo跳起上黎真係太焗
唔知幾時再有機會去番室外搞
成個feel差好遠

西九文化區苗圃公園昨日舉辨一個音樂節期間，分別有4人暈倒，其中1人送院後死亡，其餘3人危殆，警方在現場檢獲少量懷疑毒品，正調查是否有人濫藥。

全球知名的電音舞曲音樂節Road to Ultra，是全球頂級電子音樂節Ultra Music Festival的分支戶外電子音樂派對，去年第一屆亦是在西九文化區苗圃公園舉行，其宣傳是以國際頂尖電音演出陣容以及無與倫比的製作，務求令電音愛好者享受到獨一無二的多感官體驗。

Daydream

Gryffin 都值得一提

有冇朋友有去到？

psyqui

正呀 佢新嗰首rainbow dream好正

agger

巴打有冇睇過呢段片 中間兩段歌都係psyqui作好想佢出full ver

有呀 psyqui真係好正

有冇人聽Hardstyle呀

難得有人中意techno worrrr
add me on IG @electromattic

coone

個首the nights

有冇聽開zedd既巴打

🤘🏻12年聽到依加

想知有無 ⚪️⚪️⚪️ 既粉

Beautiful now
Stay

Feel good